{
    "questions": [
        {
            "question": "Broj Pi(π) iznosi približno:",
            "options": [
                "3",
                "15",
                "3.14",
                "6.1"
            ],
            "answer": "3.14"
        },
        {
            "question": "Na kom poluostrvu se nalazi Italija?",
            "options": [
                "Balkanskom",
                "Pirinejskom",
                "Apeninskom",
                "Arabijskom"
            ],
            "answer": "Apeninskom"
        },
        {
            "question": "Šta je ortocentar?",
            "options": [
                "Tačka u kojoj se seku sve tri visine trougla",
                "Jedno teme trougla",
                "Centar kruga",
                "Ništa od navedenog"
            ],
            "answer": "Tačka u kojoj se seku sve tri visine trougla."
        },
        {
            "question": "Od inata nema goreg ____________",
            "options": [],
            "answer": "zanata"
        },
        {
            "question": "Koje od ovih država su na obalama istog okeana?",
            "options": [
                "Južna Koreja i Indija",
                "Indija i Maroko",
                "Brazil i Francuska",
                "Brazil i Peru"
            ],
            "answer": "Brazil i Francuska"
        },
        {
            "question": "San Marino je grad-država u?",
            "options": [
                "Španiji",
                "Italiji",
                "Kini",
                "Grčkoj"
            ],
            "answer": "Italiji"
        },
        {
            "question": "Bivši prijatelj je gori nego ____________",
            "options": [],
            "answer": "neprijatelj"
        },
        {
            "question": "Ko je bio vrhovni bog u grčkoj mitologiji?",
            "options": [
                "Had",
                "Zevs",
                "Posejdon",
                "Ares"
            ],
            "answer": "Zevs"
        },
        {
            "question": "Šta je potrebno biljkama za proces fotosinteze?",
            "options": [
                "Kiseonik, voda i sunčeva svetlost ",
                "Minerali, kiseonik i sunčeva svetlost ",
                "Ugljen dioksid, voda i sunčeva svetlost",
                "Minerali, ugljen dioksid i sunčeva svetlost"
            ],
            "answer": "Ugljen dioksid, voda i sunčeva svetlost"
        },
        {
            "question": "Iver ne pada daleko od ____________",
            "options": [],
            "answer": "klade"
        },
        {
            "question": "Šta se meri galvanometrom?",
            "options": [
                "Struja",
                "Težina",
                "Pritisak",
                "Toplota"
            ],
            "answer": "Struja"
        },
        {
            "question": "Čega se mudar stidi, tim se lud ____________",
            "options": [],
            "answer": "ponosi"
        },
        {
            "question": "Ukoliko za nekoga kažemo da ima demenciju, on je:",
            "options": [
                "Agresivan",
                "Depresivan",
                "Zaboravan",
                "Euforičan"
            ],
            "answer": "Zaboravan"
        },
        {
            "question": "Ko pita ne ____________",
            "options": [],
            "answer": "skita"
        },
        {
            "question": "Braća Luj i Ogist Limijer stvorili su:",
            "options": [
                "Prvu filmsku kameru",
                "Prvi avion ",
                "Tramvaj",
                "Telefon "
            ],
            "answer": "Prvu filmsku kameru"
        }
    ]
}